762 業績討論區

無人討論？

公布截至去年底止年度業績，純利18.3億元人民幣(下同)，同比增長192.5%，每股盈利7分，派末期息5.2分，上年同期並無派息。EBITDA達到814.3億元，同比增長2.4%。剔除光改項目相關的資產報廢淨損失後，淨利潤為40億元，同比增長540.5%，EBITDA為843.3億元，同比增6.1%。

期內，營業收入2,748.3億元，同比增長0.2%。其中，服務收入穩步提升，達到2,490.2億元，同比增長4.6%。移動服務收入達到1,564.4億元，同比增長7.9%，高出行業平均2.2個百分點。固網業務實現服務收入908.7億元，同比下降0.9%，基本保持平穩。其中語音收入佔比下降至13.3%，固網業務結構進一步改善。

2017年，公司在確保網絡競爭力的同時，資本開支同比大幅下降41.6%，為421.3億元。得益於收入逐步改善，及資本開支大幅下降，公司自由現金流達到429.2億元，同比提升16.3倍。同時受益於公司混合所有制改革引資順利完成，公司資本實力大幅增強，財務狀況更加穩健，資產負債率由上年同期的62.9%下降至46.8%。

去年，移動出賬用戶全年淨增2,034萬戶，達到2.8416億戶，移動出賬用戶ARPU為48元，按年升3.5%，公司4G用戶淨增7,033萬戶，總數達到1.7488億戶，4G用戶市場份額同比提高3.7個百分點；4G用戶佔移動出賬用戶比例達到61.5%，同比提高21.9個百分點。移動手機數據流量達到77,860億MB，同比增長384%。

2017年公司銷售通信產品成本發生266.4億元，同期銷售通信產品收入為258.1億元，銷售通信產品虧損為8.3億元，其中，終端補貼成本為12.5億元，同比下降59.1%。(ka/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2018-03-15 16:25。)

呢排日日插， 唉

聽朝九點不問價all in

會不會再跌？ 想買四手

跌前一定升等轉

升番轉

放未？